「娛賓」女記者女廁採訪變「拒捕」 辯方斥警濫權 胡椒噴霧「噴完一支又一支」

網媒「娛賓」一名女記者去年母親節深夜採訪期間，在公園公廁疑遭防暴警施用暴力，包括跪頸及以胡椒噴霧「噴完一支又一支」，女記者一度休克及失禁，最終反被控抗拒警員執行職務，案件今續審。警長稱女記者案發時推女警，頑強抵抗，又不理他及女警警告，在別無選擇下使用最低武力，兩度向女記者噴胡椒噴霧，否認對女記者用不合法武力。

案件由主任裁判官嚴舜儀審理。女被告何（27歲）被控於去年5月11日，在旺角洗衣街花園公廁的女廁內，抗拒在正當執行職務的警務人員，分別為女警18366劉曦晨、警長58604徐啟迪、警員18258鄭相平，以及警員24262李廸燊。

徐警告「男子」稱：「警察！唔好郁！否則使用胡椒噴劑！」惟對方沒有理會，繼續衝向公廁出入口，他立即施放胡椒噴劑約一秒，將對方拖回廁所，對方失重心跌到地上。
徐再指，被告被制服後頭撼地面，出現自殘行為，且不斷掙扎，他才再次向被告噴胡椒噴霧。

徐同意當時並非以拒抗警員罪拘捕及警誡被告，惟解釋指用甚麼控罪拘捕被告非首要考慮。被告「中椒」後額頭紅腫，由一男一女警員押送至醫院，徐自言事後亦到醫院，以確保被告及同袍安全。

辯方則質疑，警長與同袍到醫院是包藏禍心，因他們知悉已闖禍，沒理由如此對待記者。

佢受傷噴多兩下先噴暈佢咩

垃圾警狗講大話

一班警渣

冚家剷

推推推

「作」供